近期因為疫情而放棄既訂金點解全部都要消費者食？

我諗唔少朋友係呢一年都有落訂買野/服務，某d慶祝既飯宴/婚宴或者係例如俾左訂去旅行團可能到頭黎要取消，點解所有訂金都要單方面由消費者食哂？好似擺酒婚宴，攝影個d, 我初頭卜左台灣影相，到頭黎去唔到台灣，婚又要照結，訂金變成我單方面放棄，如果原因係由於我控制唔到既因素其實點解要消費者負責？ 係咪香港呢個地方先係咁？我見就算大陸呢d二級國家都有咩不可抗力因素，可以單方面毀約。

因為最終決定權喺對方

冇飛機去台灣?

一來一回最少要隔離28日

咁啫係有得飛去影啦
點解要NO SHOW? NO SHOW就要比你食訂是常識吧

點解要NO SHOW? NO SHOW就要比人食訂是常識吧

咁我問問你，如果有個美國人疫症之前俾左訂話租一個香港單位，最後直頭美國禁飛香港而無可能黎到香港行使租約，訂金應唔應該賠？

洗乜如果? 睇合約條款! 而家你飛唔飛去台灣影? 唔去就撻訂，一係就同商家商量押後到疫情過後。就係咁簡單

疫情過後都結完婚，影咩相？ make sense?